林鄭競選顧問獲1.66億合約

2018年10月06日

林鄭競選顧問獲1.66億合約

曾任林鄭月娥競選辦資深顧問的李宗德為和富社企會長。

【本報訊】過去一年獲批過千萬元交流團合約的承辦商，除教聯會，還有和富社企和亞洲旅行社，同樣有紅色背景。和富社企會長李宗德是人大前代表，曾任林鄭月娥競選辦資深顧問，現任基本法推介聯席會議主席。

亞洲旅行社前股東則與中聯辦關係密切。

中標機構多紅色背景

教聯會與和富社企是教育局資助內地交流團的兩大龍頭。過去5年間教育局共批出近4.9億元內地交流團合約，當中獲批合約總金額最高的是和富社企，5份合約共值1.66億元，佔總體逾三分一；緊隨其後的教聯會5年來獲批5份合約共1.01億元。單計過去一年，教聯會獲批的合約金額超越和富社企。

亞洲旅行社網站簡介稱有30多年的組織香港各界人士回內地交流的經驗，「與內地政府部門及地方接待單位保持良好的合作關係」。

公司註冊處資料顯示，該公司現由張成武全資擁有，張登記的英文名是普通話拼音「ZHANG Chengwu」，該公司原有另一名持股0.01%的股東陳一奇，惟已於去年1月將股份轉讓予張。

陳一奇與中聯辦關係匪淺，與中聯辦全資擁有的廣東新文化事業發展有限公司，共同持有聯合出版（集團）有限公司的母公司新文化事業（香港）發展有限公司。亞洲旅行社過去5年獲批7份合約，共值5,522萬元，金額是各中標機構中第四高。

資料顯示，教聯會與和富社企投得交流團項目後，會交由會長持股的公司承辦。教聯會的交流團則由會長黃均瑜持股25.5%的「教聯會旅遊服務有限公司」承辦。

和富社企的交流團由李宗德持股99%的「中華青年交流中心」承辦。教聯會稱，黃均瑜只是教聯會信託人，並無個人利益。

身為大律師的陳淑莊認為，團體投得政府合約後交予關聯公司營辦，若無做齊公開招標和利益申報等會有很大問題，甚至可能成為貪污溫床，政府批出合約時應加入有關要求作為防火牆。

■記者鄧力行

上一則
上一則
四成名額無人報 「行程極廢」

下一則
下一則
國泰空服員延至60歲退休須減薪

四成名額無人報 「行程極廢」

蔡若蓮上任後 教局批出近2,000萬合約教聯會成洗腦團一哥

依家d'生意'以億計，距離中港融合又近左

中共欽點都要競選顧問既咩